---
title: Applications différentes de Dokos
description: Il est possible de se connecter à la fédération via d'autres applications que Dokos
published: true
date: 2022-03-31T09:38:18.768Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2022-03-17T11:21:36.565Z
---

Le concept de fédération de lieux a été conçu dès l'origine pour être ouvert à d'autres applications que Dokos.

Afin de se connecter à l'instance centrale - fonctionnant avec Dokos et l'application Fédération de lieux - il est nécessaire, a minima, que le logiciel du lieu puisse servir de fournisseur d'authentification OpenID.

## Authentification

L'authentification se fait via le protocole OpenID Connect


### Keycloak

##### Settings

1. Créer un nouveau client Keycloak
2. Ajouter un identifiant client et un nom pour votre client
3. Configurez les élements suivants:

- **Client Protocol**: openid-connect
- **Access Type**: confidential
- **Standard Flow Enabled**: On
- **Root URL**: _A déterminer_
- **Valid Redirect URIs**: _A déterminer_/*
- **Web Origins**: _A déterminer_

Enregistrez et activez le client

##### Credentials

- **Client Authenticator**: Client Id and Secret

##### Configuration dans l'application de fédération de lieux

1. Créez un nouveau lieu
- **ID du client**: Client ID de votre client Keycloak (Section _Settings_)
- **Secret client**: Secret de votre client Keycloak (Section _Credentials_)
- **URL de base**: URL de votre royaume Keycloak (ex: https://lemur-58.cloud-iam.com/)

2. Une fois enregistré, ouvrez le document lié à la clé de connexion sociale et remplacez les valeurs suivantes:

- **URL d'authorisation**: `/protocol/openid-connect/auth`
- **URL du jeton d'accès**: `/protocol/openid-connect/token`
- **Endpoint API**: `/protocol/openid-connect/userinfo`

## Confirmation

:construction:Page en cours de rédaction :construction:

## Webhooks

:construction:Page en cours de rédaction :construction: